<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Documentacion on Intel Center</title><link>https://mcasrom.github.io/intel_center/tags/documentacion/</link><description>Recent content in Documentacion on Intel Center</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 08:15:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://mcasrom.github.io/intel_center/tags/documentacion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Terminolog칤a y Acr칩nimos del Nodo</title><link>https://mcasrom.github.io/intel_center/post/terminologia-acronimos/</link><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:00:00 +0100</pubDate><guid>https://mcasrom.github.io/intel_center/post/terminologia-acronimos/</guid><description>&lt;h3 id="-glosario-a-z"&gt;游늶 Glosario A-Z&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Alertas Cr칤ticas:&lt;/strong&gt; Clasificaci칩n de noticias con t칠rminos de alta peligrosidad (ej. &amp;ldquo;Ataque&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Emergencia&amp;rdquo;). Tienen prioridad visual absoluta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Feed:&lt;/strong&gt; Flujo de datos entrante (RSS/API) que provee la materia prima informativa al nodo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hotspot:&lt;/strong&gt; Punto de alta actividad informativa. Se define por la convergencia de una alta &lt;strong&gt;Intensidad&lt;/strong&gt; de noticias y un nivel de &lt;strong&gt;Tensi칩n&lt;/strong&gt; significativo en el sentimiento regional.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Intensidad:&lt;/strong&gt; M칠trica que cuantifica la frecuencia de impactos en un intervalo de tiempo reducido. Una intensidad alta indica un evento de r치pida evoluci칩n.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;L칤deres:&lt;/strong&gt; Actores clave o figuras de influencia detectadas que marcan la agenda informativa del periodo analizado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;NLP (Natural Language Processing):&lt;/strong&gt; Procesamiento de Lenguaje Natural. Tecnolog칤a para calificar el sentimiento de los titulares.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nodo:&lt;/strong&gt; Unidad f칤sica de procesamiento local (&lt;strong&gt;Odroid-C2&lt;/strong&gt;) que ejecuta el an치lisis de forma descentralizada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;OSINT (Open Source Intelligence):&lt;/strong&gt; Inteligencia de Fuentes Abiertas basada en datos p칰blicos y legales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sentimiento (Sent):&lt;/strong&gt; Valor num칠rico entre -1 y +1 que mide la carga emocional de una narrativa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SQLite:&lt;/strong&gt; Base de datos relacional local que almacena el hist칩rico operativo del nodo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Taxonom칤a:&lt;/strong&gt; Sistema de organizaci칩n (Diarios, Semanales, Metodolog칤a) para filtrar la inteligencia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tensi칩n:&lt;/strong&gt; Indicador del nivel de conflicto o fricci칩n narrativa. Se calcula seg칰n la desviaci칩n del sentimiento hacia valores negativos o polarizados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vigilancia Electoral:&lt;/strong&gt; Categor칤a dedicada al seguimiento de procesos de votaci칩n y encuestas regionales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Volumen:&lt;/strong&gt; Cantidad total de impactos analizados. Es el indicador de la solidez estad칤stica de una tendencia.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;</description></item><item><title>Soberan칤a de Datos y Alta Disponibilidad en el Edge</title><link>https://mcasrom.github.io/intel_center/post/260218_redundancia/</link><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:15:00 +0100</pubDate><guid>https://mcasrom.github.io/intel_center/post/260218_redundancia/</guid><description>Implementaci칩n de un sistema de redundancia cr칤tica utilizando hardware Odroid C2 para garantizar la persistencia de inteligencia geopol칤tica.</description></item></channel></rss>